---
title: МАТ — ГОРЧИЧНОЕ ЗЕРНО РУССКОГО ЯЗЫКА. ЧАСТЬ ТРЕТЬЯ
date: 2018-12-30
lastmod: 2022-08-10
url: теория/581
---
Русский мат считается «бессмысленным и беспощадным», как и русский бунт.
Бессмысленны они оба потому, что в остывающей Вселенной всё
бессмысленно, а беспощадны -- потому, что мы живём в нагревающейся
Вселенной. \
\
Данный текст описывает реальные, а не вымышленные процессы и поэтому
содержит матерную лексику. Некоторые его положения могут оскорбить
чувства верующих и им не следует его читать, поскольку верить можно
только в то, что можно проверить.

# МАТ -- ГОРЧИЧНОЕ ЗЕРНО РУССКОГО ЯЗЫКА

## ЧАСТЬ ТРЕТЬЯ

Есть ли ещё матерные слова? Конечно есть, но официально они в мат не
включаются, поскольку их нельзя было запретить. Если речь идёт о
размножении, то она не может не включать наименования родителей. Это же
именно РОДНАЯ речь! Она и обеспечивает рождение, и основана на том, что
связано с рождением в самом широком и самом узком смысле. Там, где уже
справились с матом, и эти слова запрещают -- «родитель №1, родитель №2».
Заметьте, не создателей, а именно родителей -- рождаемся, то есть опять
создаём себя, мы сами. На ранних сроках беременности дети старше своих
родителей примерно на полтора миллиарда лет \[1\].

Первое из них -- это, конечно, как и следует из названия, слово «мать».
Древнейшее слово, основа его произношения является врождённой, поэтому
его история, вероятно, шла несколько иначе, чем история большинства слов
языка. О чём оно нам сообщает? Как можно понять из анализа, связанного с
ним понятия пизды, слова «мать» и «смерть» имеют общее происхождение и
смысл. Звук и символ «р» проявляется в прилагательном «материнский».
Слово «смерть» двойственно, как и само это событие -- с одной стороны
оно родственно слову «смердеть», то есть обозначению запаха мёртвого
тела, а с другой -- слову «смирение» (сравни с «умирать»), то есть
объединению человека со своим внутренним миром, лежащим за пределами
вещества. Смысл в том, что, достигнув смерти, то есть вогнав в этот мир
очередное тело, мы опять, если захотим, будем воплощены кем-либо из
матерей. Потом это же произойдёт с ними. Собственно поэтому наш мир и
материален, то есть воплощён, а не остался идеальным призраком.

Другое родительское слово -- «отец». Если сопоставить конструкции слов
«отец» и «жеребец», то можно достаточно уверенно реконструировать его
первоначальную форму -- «отъебец». Такое сопоставление вполне
обоснованно, поскольку общность слов «ребёнок» и «жеребёнок» очевидна.
Тут всё вполне ясно. Вполне ясно и какой звук утратил в начале его
синоним «батюшка». Есть и такие синонимы, как «папа» и «тятя». Их
произношение также имеет врождённую основу и является вполне
натуралистическим звукоподражанием. Что можно понять из детского лепета
-- не то «папа», не то «тятя», не то «тата»?

«Мы, многонациональный народ Российской Федерации, соединенные общей
судьбой на своей земле», то есть «пошли все на хуй!». Конституция
принимается суверенным субъектом, независимым от воли других субъектов
права, то есть все они посылаются этим актом на хуй. Но с каких пор «мы»
соединены общей судьбой и с каких пор и почему эта земля наша? Это «мы»
во времена СССР было куда больше и земля была гораздо шире и круглее.
Нельзя определить беспредельное и описать неописуемое -- ни «мы», ни
«землю». «Пост» советское пространство как было, так и осталось. Все
спокойно произносят «постсоветское пространство», не понимая, что
напоминают таким образом о существовании предсоветского. Исторически это
одна и та же территория, одни и те же народы, одни и те же порядки. Это
«мы, многонациональный народ ..., соединенные общей судьбой на своей
земле» с периодичностью примерно 700 -- 800 лет -- это периодичность
потеплений климата \[2\] -- все вместе выходим защищать эту свою землю
от всего мира -- скифы, вандалы, гунны, татаро-монголы, Красная (с 1946
г. Советская) Армия -- это мы, и только поэтому эта земля наша. Это наша
судьба, то есть суждение, которое мы выносим себе и миру.

Совсем недавно, меньше двухсот лет назад, мир называл нашу страну
Великая Тартария, но мы этого не помним, мы не помним и то, как мы
называли её сами. Прошлого уже нет, его нет смысла помнить, настоящее
постоянно двигается по времени, и нет смысла обращать на него особое
внимание. Постоянно только будущее, и его мы помним совершенно
отчётливо. Наше слово «небо» вероятнее всего происходит от «не ёбано»
(второй звук и символ «н» проявляется в конструкции прилагательного
«небесный») -- то, что мы должны будем оплодотворить, принести туда
жизнь. Разве колокольни, особенно с нашими маковками, и ракеты не похожи
на хуй -- в первую очередь по функции, и поэтому по форме? И разве
колокол не похож на дюзу реактивного двигателя? Изготовление колоколов
-- это просто стадия развития технологии, направленного к цели в
будущем, а оправдывать её существование в настоящем для непосвящённых
можно чем угодно. Ведь прямо же сказано -- наша цель -- Царство
Небесное. Память о прошлом -- удел тех, у кого уже больше ничего не
осталось. Но матрица событий существует вне времени, её можно
исследовать и на примере прошлого. Тартария -- производная от слова
«тятя» -- отечество. «Р» возникает в конструкции слова как символ
определённости отношений. Символ вполне ясный -- «Р» -- это хуй с
яйцами, нарисованный в профиль. Смысл символа -- это МОЯ земля, МОЯ
женщина, МОИ дети и т. д. -- «мой хуй направлен сюда!» (в перевёрнутом
виде этот символ читается как мягкий знак, не имеющий даже собственного
звука, это символ неопределённости -- «мой хуй направлен вверх», то есть
никуда, ни на что). Наш хуй, то есть то, что скрыто в глубине нашего
разума, всегда направлен в будущее, в пизду ещё не существующего. Символ
«щ» тоже вполне ясный -- изображение щели под шерстью \[3\].

Практически в центре России живёт древний народ -- татары. Происхождение
этого названия неизвестно, так же как неизвестна его связь с названием
татаро-монгол и Великой Тартарии, но все эти названия являются
производными слова «тятя». Мы начали перечислять исторические отражения
понятия «мы» со скифов, имея в виду, что «мы», в смысле население
России, как и она сама, в истории по-разному назывались и описывались. А
как оно отражалось раньше, для времён, предшествовавших уже мифическим
Атлантиде и Гиперборее? Олимпийские боги низвергли титанов в Тартар.
Титанов? В Тартар? Но это же одно и то же слово -- титаны (от «тятя») --
исконное население отечества, Тартар -- само отечество (от «тата»). Это
древнегреческий миф и надо быть врагом себе, чтобы верить грекам.
«Г-реки» -- люди со сломанной, лживой речью. «Г» - это символ излома,
прямо он и нарисован, «реки» -- понятно без трактовки. Не зря это
название так на «грех» похоже и в поговорки вошло -- «коли грек на
правду пошёл, держи ухо остро», «грек за злато себе очи вылупит», «грек
скажет правду однажды в год», «после того, как пожал руку греку,
пересчитай свои пальцы», «Кургинян -- лжец, тролль и грек» (совр.) и
т.д. На сколько можно понять из повествования о жизни древнегреческих
богов, оно содержит не только чисто бытовые дрязги, но и довольно точное
описание галлюцинаций замерзающего человека. То есть за скверное
поведение, вероятнее всего, за попытку установить рабовладельческие
порядки, эллины -- племя, тотемным символом которого был олень -- были
изгнаны с плодородных равнин (низин) Тартара и загнаны в бесплодные горы
его основным населением -- титанами. Часть титанов и сейчас называет
себя татарами. Названия крупнейших, «великих» войн, требовавших
объединения усилий всего населения предсоветского и советского
пространства, во время которых оно превращалось из населения в личный
состав, основываются на синонимичных понятиях «отец» и «тятя-тата».
Последняя война со всем миром -- Вторая Мировая называлась Великая
Отечественная, предыдущая -- Первая Мировая -- Великая или
Отечественная, перед ней -- просто Отечественная, перед этим
татаро-монгольское иго (одна из версий перевода слова «монгол» --
великий), ещё раньше -- титаномахия (битва олимпийских богов и титанов,
с титанами они махались). Почему так много можно узнать о реальной
истории от людей, которые только ещё пытаются начать говорить -- не то
«папа», не то «тятя», не то «тата»? Потому, что пизда как всегда
героически рождает героев -- для них всё всегда не только одинаково
происходит, но и одинаково называется.

И, конечно, происхождение мата. Почему-то нас уверяют в том, что всё
должно происходить, хотя самих происхождений никто не видел.
Происхождение речи вообще связывают с развитием соответствующих речевых
органов. Никому в голову не приходит утверждать, что движение возникло
на определённой стадии развития органов движения, а питание -- на
определённой стадии развития органов питания. В отношении же речи и
мышления этот абсурд считается общепринятым. Итак, как мы с вами
выяснили, мат является способом передачи наиболее обобщённой (в смысле
содержательной -- хуёвым и пиздатым может быть всё, что угодно,
независимо от конкретики. Также, как и красивым, сломанным и т.д.)
информации. За функции обобщения отвечает правое полушарие нашего мозга.
Эту связь функций и структур можно легко проследить при повреждениях
мозга -- травмах, инсультах и т.п. -- при повреждении левого полушария
сохраняется воспроизведение и понимание матерной лексики, а
«нормативная» лексика пропадает, и наоборот. Трудящиеся -- в групповом
смысле заведомо психически здоровые люди, поскольку их психика никогда
не теряет связи с объективной реальностью -- свободно оперируют обоими
лексическими корпусами. Является ли интеллигентная сервильность
групповым заболеванием мозга или нет, мы решать не компетентны, но
утрата способности понимать мат -- грозный невропатологический признак.
Как можно видеть, понятия «понимать» («пони-мать») и «мат» однозначно
связаны между собой. И «мат» и «понимание» -- слова производные от слова
«мать». «Понимать» -- рождать образы у себя в голове.

Разделение мозга на два полушария началось, очень приблизительно, 450
миллионов лет назад и в силурийское и девонское время испытывало
становление. Это было, конечно, в воде и, конечно, на рыбьем уровне
организации. Поэтому называние «речь» имеет общее происхождение со
словом «речка», то есть течение воды. Речь невозможна не только без
органов произнесения, но и без органов восприятия звука -- слуха.
Основные слуховые органы -- внутреннее ухо -- у нас и сделаны в основном
из каналов боковой линии -- органа, улавливавшего колебания воды. Только
потом мы дополнили его отделами, специфическими для организации слуха в
атмосфере. Таким образом, мат и «нормативный» лексический корпус
разделились ещё в силуре -- почти полмиллиарда лет назад. Что тогда
происходило? Конечно, очередная судьбоносная брань -- битва за толщу
воды с ракоскорпионами. Внутренний подвижный апатитовый скелет и
развитая нервная система против брони хитинового экзоскелета. Как вы
видите в зеркале, мы выиграли и эту битву, но икаем, панически боимся
пауков и символически поедаем крупных членистоногих, чтобы отметить свой
успех в жизни, до сих пор. Когда мы икаем, мы пытаемся проглатывать
воздух в кишечник, забыв, что у нас уже есть лёгкие -- тогда их ещё не
было, а для того, чтобы сражаться с бронированными членистоногими
тварями, нужно было загнать в кровь гораздо больше кислорода, чем могли
они. Вот и глотали атмосферный воздух, несмотря на то, что морду сжигало
ультрафиолетом. Как Дракон из сказки Шварца, самостоятельный матерный
язык родился из крови павших в той страшной битве почти полмиллиарда лет
назад, но появился, конечно, гораздо раньше -- это вообще изначальная
форма речи. С тех пор мы говорим не на одном, а на двух языках -- каждое
полушарие говорит на своём и думает по-своему, так же как и имеет свою
руку и вообще половину тела. Кроме того, у нас есть 2 глаза, 2 уха, 2
ноздри -- всё это, как и 2 языка, позволяет нам создавать объёмную
воображаемую картину мира, не только соответствующую реальности, но и
заставляющую объективную реальность подчиняться себе.

Эти обстоятельства проливают свет на возникновение очень странного, на
первый взгляд, речевого явления -- когда мы ругаем кого-то, браним, в
том числе и матом, то говорим, что мы «ругаемся», «бранимся»,
«материмся». Как будто мы ругаем, и т.д., себя, несмотря на то, что явно
характеризуем внешние объекты или явления. В первую очередь мы, конечно,
действительно всегда говорим с самими собой -- когда мы характеризуем
объекты одновременно на двух языках, деятельность полушарий мозга, их
противоположные логики приходят в соответствие, из которого практическая
деятельность постоянно их выводит. «Материмся» -- это значит возрождаем
себя, «бранимся» - отвоёвываем обратно то информационное пространство,
которое захватила структура внешнего мира, «ругаемся» -- отстраиваем
свою систему понимания от центра координат. Слово «заботиться» имеет ту
же конструкцию -- когда мы заботимся о ком-то, то включаем его в
структуру собственных связей, делаем его внешней частью себя. То же
значение, что и «материться» имеет и слово «молиться», имеющее общее
происхождение с «мол», «молодой», «молоко», «молвить» и т.п. -- все они
связаны с конструированием чего-либо -- защитной насыпи, тела,
логических конструкций. «Молиться» -- обращаться к вымышленным образам
-- это тоже отстраивать заново логические связи, разрушенные при общении
с внешним миром, его суетой. Древнее таинство молитвы уже почти забыто и
подменено фетишизмом и обрядопоклонничеством, но в древнейшее таинство
матерной брани в России посвящены многие.

Вообще о природе речи необходимо сказать, что мы не воспринимаем сами
звуки, как это ни странно звучит. Мы воспринимаем электрические
импульсы, в которые звуковые колебания преобразуются соответствующими
клетками. Так же и с их произнесением -- мы просто переводим
модулированные электрические сигналы, которыми общаются клетки, в
звуковые колебания, которые нужны только затем, чтобы другое клеточное
сообщество преобразовало их в свои электрические сигналы. Так что наша
речь возникла на миллиарды лет раньше, чем способность произносить
звуки. Это нужно помнить, потому что всё это время она собирала в своей
структуре информацию о внутренних связях явлений, которую нельзя
получить путём внешнего наблюдения.

Речь. Вербальная коммуникация. Вера. Вера -- ощущение Человеком своей
связи с Богом, то есть с самим собой, а не с суетой внешнего мира. Также
для обозначения связи есть слова общего происхождения -- верёвка, верба
(ивовые кусты, растущие по берегам рек, ветвями которых вязали плоты),
верность, вернуть, версия, вероятность, вертеть (на привязи вокруг
центра), вершить, верейка (лодка специальной конструкции для
осуществления перевозной связи между берегами реки), вербовка и т.д.
Любая разумная деятельность -- это воздействие на причинно-следственные
связи, существующие в объективной реальности, управление ими.
Деятельность, с помощью которой непосредственно пытаются изменить
предмет, на который она направлена, называется дурной \[4\]. Например,
вполне можно себе представить последствия попытки прорастить зерно
непосредственно путём накачивания его водой и питательными веществами
через шприц или каждой его клетки через микрошприц, растягивания и
других непосредственных воздействий. Это идиотизм -- зерно просто
погибнет, и поэтому с ним мы так не поступаем. Мы так мудро (это слово
имеет общее происхождение со словом «мудак») воспитываем своих детей и
морально (от слова «мор») возмущаемся тем, что они гибнут -- в
большинстве случаев умственно и нравственно, в меньшинстве -- физически,
иногда прихватывая с собой и мудрых воспитателей вместе с добрыми
товарищами. Могли бы не гибнуть, а просто послать на хуй, но их
изначально отрезали от корпуса матерной лексики, дающего возможность
управлять внутренними связями материи.

Когда жизнь в нашей стране вызывала не омерзение, а энтузиазм (острое
наслаждение), было сделано очень много умного и доброго. Вот, например,
что сделали Макаренко и Стаханов. Макаренко совершил очень важное
«открытие» в воспитании -- если детей оставить в покое, предоставить их
самим себе в обогащённой среде, то они сами всему научатся, сами
прибегут и спросят, сами всё сделают и вообще сами вырастут настоящими
людьми. Потому, что процесс взросления -- это развёртывание внутренних
связей. «Пустите детей и не препятствуйте им приходить ко Мне, ибо
таковых есть Царствие Небесное», «Истинно говорю вам, если не обратитесь
и не будете как дети, не войдете в Царство Небесное», «Славлю Тебя,
Отче, Господи неба и земли, что Ты утаил сие от мудрых и разумных и
открыл то младенцам» \[5\]. И кто бы мог подумать...

Считается, что Стаханов добывал уголь. Ну ладно, с этого и начнём. Чем
стахановская добыча угля отличалась от обычной? Очень простой вещью --
те, кто перестали обращать внимание на этот мир, дуром разбивали глыбы
угля, а Стаханов своим обушком управлял внутренними напряжениями в лаве,
и она сходила ему под ноги сама \[6\]. Да не добывал Стаханов никакой
уголь. Так уголь не добывают. Он управлял внутренними связями мира из
того места, где находился. Вы не знаете, что мир независимо управляется
из каждой его точки? Вас держали в школе и институте, чтобы, упаси бог,
вы этого не узнали. В шахте этому учатся очень быстро \[7\]. Вам
кажется, что вы не управляете миром? Вы правы -- вы именно им не
управляете -- в активном смысле. Вы делаете с ним то же, что и водитель,
вдруг на скорости бросивший руль своего автомобиля. Стаханов обушком
управлял угольной лавой, углём -- Советским Союзом, а с его помощью --
остальным миром, потому, что знал о структуре матрицы его внутренних
связей. По-русски так и говорится -- «с помощью лома, кувалды и такой-то
матери», то есть самое главное -- это не применение средств -- они могут
быть очень просты, а система позиционирования этого применения. Какое
это всё имеет отношение к вере, как пониманию системы внутренних связей?
Очень простое -- «Если вы будете иметь веру с горчичное зерно и скажете
горе сей: \"перейди отсюда туда\", и она перейдет; и ничего не будет
невозможного для вас» \[8\]. Всего коло 10 матерных корней придают
остальным примерно 20 тысячам силу божественного Слова, а без них
остальные слова пригодны только для стенаний и плача, над которыми будет
смеяться враг.

То, что здесь написано, это, конечно не описание смысловой сетки,
которой наш язык накрывает мир. Это просто напоминание о том, что она
постоянно находится в нашем распоряжении. Красота и сила языка
содержится только в нём самом.

Понимайте говорящееся сами, это ваш язык. Если окружающие, то есть, если
вы попали в окружение, не желают слушать русский язык и боятся его, то
вам всегда есть с кем поговорить -- с самим собой. Вы вполне можете,
садясь за стол, не произнося ничего вслух, сказать себе, что вы будете
именно жрать, если что-то имеет недостаток в энергии или в структуре --
про себя послать это на хуй или в пизду, если вы обнаружили, что вы
недостаточно разумно к чему-то подходите, безмолвно произнести молитву
«\<...\> ёб твою мать». Всё равно в том месте мироздания, где вы
находитесь, больше никого нет и быть не может.

Однажды, вовремя русско-японской войны 214-й резервный Мокшанский
пехотный полк попал в окружение. На прорыв шли со знаменем и оркестром
впереди. Враг не выдержал и побежал. Из четырёх тысяч человек личного
состава в живых осталось семьсот, включая семь музыкантов полкового
оркестра. Его капельмейстер в память об этих событиях и павших товарищах
написал вальс «Мокшанский полк на сопках Маньчжурии». По какой причине
бы полк ни носил такое название -- Мокошь (Мокша, Макошь) -- это наша
богиня судьбы (или богиня нашей судьбы -- как будет угодно). Мокша --
освобождение на санскрите. Музыка -- это тоже матрица смыслов.

Да умножит мат стократно ваши силы во всякой брани и во всех
воплощениях!

Конец...

\[1\] -- https://ru.wikipedia.org/wiki/Horodyskia,
https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BB%D0%B0,
https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BB%D0%B0

\[2\] -- Действия Красной, в последствии Советской, Армии приходятся как
раз на самое начало текущего потепления климата. Татаро-монгольское иго
-- XIII-XV век -- последствие потепления климата первых 200 лет II
тысячелетия, вызвавшего очередную агрессию со стороны Европы. 1147 --
крестовый поход против славян, 1193-1230 -- Ливонский крестовый поход,
1232-1240 -- крестовые походы в Финляндию и на Русь, 1253 -- крестовый
поход против Орды. И на этом как-то всё у крестоносцев на нашем
направлении закончилось... Вандалы и гунны -- конец потепления климата
200 -- 500 года н.э. и конец Римской империи. До сих пор перечислялись
скорее воинские объединения, чем народы. Cкифы -- это народ с
многотысячелетней историей, но информация о нём практически отсутствует.
В любом случае, если их помнят -- значит били, добра история не помнит.

\[3\] -- Судя по словарям, язык уже это утратил, но шлюха раньше
называлась -- в варианте оскорбительного восклицания -- «ща!», что
хорошо согласуется с вышесказанным. Буква -- предупреждающий
(сообщающий) знак -- это рисованный жест и только поэтому понимается
физиологически как звук. Большинство информативных жестов и их
изображений, конечно, сексуальные. Вот нарисовал П -- (большой хуй), и
всем ясно, что тут Папа живёт и пизды ввалит, если что, или, наоборот --
ласково выебет -- кому уж чего надо, но все предупреждены. Или Д --
ясно, что это пизда с расставленными ножками -- здесь живёт одинокая
женщина в ожидании принца (переть её будет) с «прекрасным белым конём».
«Конец» -- один из синонимов хуя. Конь -- это то, что даёт человеку
огромную дополнительную энергию для перемещения в пространстве, даёт
возможность стремления к его пределу, концу, за которым ему откроется
новое пространство. И женщины могут скакать как на том, так и на другом
коне-конце. Наука дозволяет письменности происходить от пиктограмм,
изображающих предметы и, возможно, связанные с ними понятия, но то, что
рисовали в первую очередь, как и сейчас на заборе, всем известное и
понятное -- это для науки совершенно исключено. Пёрышко или
крокодильчика -- пожалуйста, а вот хуй -- этого не может быть. Если
посмотреть на глаголицу -- она вообще вся откровенно порнографическая.
Наверное, поэтому и запретили употреблять. Но других основ культуры
просто нет -- заучить ничего нельзя, можно только найти соответствия
известному. Физиологические основы культуры лезут отовсюду -- вот у
кого-то «художественный вкус» -- он что, облизывал картины, что ли?!
Просто вкус много древнее зрения и понятие прекрасного, гармоничного,
приятного отстраивается от него.

\[4\] -- Мультфильм 1972 года «Фока на все руки дока»

\[5\] -- (Мф. 19:14); (Мф. 18: 3); (Мф. 11: 25).

\[6\] -- Фильм 1939 года «Большая жизнь»

\[7\] -- Исаак Дунаевский «Дальняя сторожка» (текст Е. Долматовский,
1939)

Для примера как это работает:
https://www.youtube.com/watch?v=EwCvzLWWddc

\[8\] -- (Мф 17, 20)

Позиция Редакции

30 декабря 2018 г.
